¿Cómo se vincula un archivo CSS a un archivo HTML?
A. Con el atributo "link" dentro del elemento "head" del archivo HTML.
B. Con el atributo "style" dentro del elemento "head" del archivo HTML.
C. Con el atributo "css" dentro del elemento "link" del archivo HTML.
ANSWER: A

¿Qué es la cascada en CSS?
A. Un efecto visual que se aplica a los elementos HTML.
B. La prioridad que se le da a los diferentes estilos que se aplican a un elemento HTML.
C. La forma en que se organizan los elementos HTML dentro de la página web.
ANSWER: B

¿Cómo se puede aplicar un estilo a un elemento HTML concreto usando un id?
A. Con el selector "#" seguido del nombre del id.
B. Con el selector "." seguido del nombre del id.
C. Con el selector "<>" seguido del nombre del id.
ANSWER: A

¿Cómo se puede aplicar un estilo a un grupo de elementos HTML usando una clase?
A. Con el selector "#" seguido del nombre de la clase.
B. Con el selector "." seguido del nombre de la clase.
C. Con el selector "<>" seguido del nombre de la clase.
ANSWER: B

¿Qué es la propiedad "display" en CSS?
A. La forma en que se muestra un elemento HTML.
B. El tamaño de un elemento HTML.
C. El color de fondo de un elemento HTML.
ANSWER: A

¿Cómo se puede crear un borde con CSS?
A. Con la propiedad "border" seguida del grosor, el tipo y el color del borde.
B. Con la propiedad "margin" seguida del grosor, el tipo y el color del borde.
C. Con la propiedad "padding" seguida del grosor, el tipo y el color del borde.
ANSWER: A

¿Cómo se puede aplicar un estilo solo cuando el ratón está sobre un elemento HTML?
A. Con el selector ":hover".
B. Con el selector ":active".
C. Con el selector ":visited".
ANSWER: A

¿Qué es la propiedad "opacity" en CSS?
A. La forma en que se muestra un elemento HTML.
B. El tamaño de un elemento HTML.
C. La transparencia de un elemento HTML.
ANSWER: C

¿Qué es la propiedad "z-index" en CSS?
A. La ubicación de un elemento HTML en la página.
B. La forma en que se muestra un elemento HTML.
C. El orden de apilamiento de los elementos HTML.
ANSWER: C

¿Qué es la propiedad "box-sizing" en CSS?
A. La forma en que se muestra un elemento HTML.
B. La ubicación de un elemento HTML en la página.
C. La forma en que se calculan las dimensiones de un elemento HTML.
ANSWER: C

¿Qué es la propiedad "media" en CSS?
A. Una forma de seleccionar elementos HTML con un criterio específico.
B. Una forma de aplicar diferentes estilos según el tamaño de la pantalla o el dispositivo.
C. Una forma de animar elementos HTML con CSS.
ANSWER: B

¿Cómo se puede hacer que un elemento HTML tenga un borde redondeado con CSS?
A. Con la propiedad "border-radius".
B. Con la propiedad "border-style: round".
C. Con la propiedad "border-shape: rounded".
ANSWER: A

¿Qué es la propiedad "text-decoration" en CSS?
A. La forma en que se muestra un elemento HTML.
B. La decoración del texto en un elemento HTML, como subrayado o tachado.
C. La forma en que se ajusta el tamaño de un elemento HTML.
ANSWER: B

¿Cómo se puede hacer que un elemento HTML tenga un fondo con un patrón repetido con CSS?
A. Con la propiedad "background-color: pattern".
B. Con la propiedad "background-pattern".
C. Con la propiedad "background-image: url('patron.png'); background-repeat: repeat;".
ANSWER: C

¿Qué es la propiedad "flexbox" en CSS?
A. La forma en que se distribuyen los elementos HTML en la página.
B. La forma en que se anima un cambio en una propiedad de CSS.
C. Un sistema de diseño de cajas flexible que permite el posicionamiento y alineación de elementos HTML.
ANSWER: C

¿Qué es el "mobile-first" en diseño web?
A. Un enfoque de diseño que se centra en la creación de una experiencia óptima para dispositivos móviles primero, y luego se adapta a las pantallas más grandes.
B. Un enfoque de diseño que se centra en la creación de una experiencia óptima para pantallas grandes primero, y luego se adapta a los dispositivos móviles.
C. Un enfoque de diseño que se centra en la creación de una experiencia de usuario en cualquier dispositivo.
ANSWER: A

¿Cómo se puede hacer que un elemento HTML se centre verticalmente con flexbox?
A. Con la propiedad "align-items: center".
B. Con la propiedad "justify-content: center".
C. Con la propiedad "align-content: center".
ANSWER: A

¿Qué es un "breakpoint" en diseño web?
A. Un punto de interrupción en el código de una página web.
B. Un punto de interrupción en la carga de una página web.
C. Un punto de interrupción en el diseño de una página web, donde se cambia la apariencia y el diseño de la página en función del tamaño de la pantalla.
ANSWER: C

¿Cómo se puede hacer que un elemento HTML se centre horizontalmente con flexbox?
A. Con la propiedad "align-items: center".
B. Con la propiedad "justify-content: center".
C. Con la propiedad "align-content: center".
ANSWER: B

¿Qué es la propiedad "flex-wrap" en flexbox?
A. La forma en que se distribuyen los elementos HTML en la página.
B. La forma en que se ajusta el tamaño de un elemento HTML.
C. La forma en que se maneja el posicionamiento de los elementos HTML en una sola línea o en varias líneas en un contenedor flexbox.
ANSWER: C

¿Cómo se puede hacer que un elemento HTML tenga un diseño de rejilla con grid?
A. Con la propiedad "display: grid".
B. Con la propiedad "display: flex".
C. Con la propiedad "grid-template: layout".
ANSWER: A

¿Por qué es importante usar medidas relativas en CSS (por ejemplo, "em" o "%" en lugar de "px")?
A. Porque las medidas relativas se ajustan automáticamente al tamaño de la pantalla del usuario, lo que permite una mejor experiencia de usuario en dispositivos móviles y pantallas grandes.
B. Porque las medidas relativas son más fáciles de usar en el código CSS.
C. Porque las medidas relativas son más precisas que las medidas absolutas.
ANSWER: A

¿Cómo se puede hacer que un elemento HTML tenga un diseño de rejilla con áreas específicas definidas en grid?
A. Con la propiedad "grid-template-areas".
B. Con la propiedad "grid-template-columns".
C. Con la propiedad "grid-template-rows".
ANSWER: A







