¿Qué es el atributo "class" en HTML y para qué se utiliza?
A. Es un atributo que se utiliza para añadir un estilo único a un elemento HTML.
B. Es un atributo que se utiliza para agrupar elementos HTML y aplicarles un estilo común.
C. Es un atributo que se utiliza para añadir efectos de animación a un elemento HTML.
ANSWER: B 

¿Qué es el atributo "id" en HTML y para qué se utiliza?
A. Es un atributo que se utiliza para identificar un elemento HTML de manera única.
B. Es un atributo que se utiliza para dar un estilo especial a un elemento HTML.
C. Es un atributo que se utiliza para añadir efectos de sonido a un elemento HTML.
ANSWER: A 

¿Qué son las listas ordenadas en HTML?
A. Son listas en las que los elementos no tienen un orden específico.
B. Son listas en las que los elementos se presentan en orden numérico o alfabético.
C. Son listas en las que los elementos se presentan en un orden determinado por el usuario.
ANSWER: B 

¿Qué es el elemento "div" en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para crear un enlace a otra página web.
B. Un elemento que se utiliza para agrupar otros elementos HTML y aplicarles un estilo común.
C. Un elemento que se utiliza para mostrar una imagen en una página web.
ANSWER: B 

¿Qué es el elemento "span" en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para mostrar una lista de elementos.
B. Un elemento que se utiliza para aplicar un estilo específico a una sección de texto.
C. Un elemento que se utiliza para crear un formulario web.
ANSWER: B 

¿Qué es el elemento "img" en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para mostrar una imagen en una página web.
B. Un elemento que se utiliza para crear un enlace a otra página web.
C. Un elemento que se utiliza para mostrar un video en una página web.
ANSWER: A 

¿Qué es el elemento "a" en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para crear un enlace a otra página web o a una sección de la misma página.
B. Un elemento que se utiliza para mostrar una imagen en una página web.
C. Un elemento que se utiliza para aplicar un estilo específico a una sección de texto.
ANSWER: A 

¿Qué son las tablas en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para agrupar otros elementos HTML y aplicarles un estilo común.
B. Un elemento que se utiliza para mostrar una imagen en una página web.
C. Un elemento que se utiliza para organizar datos en filas y columnas.
ANSWER: C 

¿Qué es el elemento "input" en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para crear una tabla en HTML.
B. Un elemento que se utiliza para mostrar una imagen en una página web.
C. Un elemento que se utiliza para crear campos de entrada de datos en un formulario web.
ANSWER: C 

¿Cuál es el atributo que se utiliza para especificar el tipo de campo de entrada en un elemento "input" en HTML?
A. "class"
B. "id"
C. "type"
D. "name"
ANSWER: C 

¿Qué es el elemento "textarea" en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para crear campos de entrada de datos en un formulario web.
B. Un elemento que se utiliza para mostrar una imagen en una página web.
C. Un elemento que se utiliza para crear un área de texto para introducir datos en un formulario web.
ANSWER: C 

¿Qué es el elemento "select" en HTML?
A. Un elemento que se utiliza para crear una lista desplegable de opciones en un formulario web.
B. Un elemento que se utiliza para mostrar una imagen en una página web.
C. Un elemento que se utiliza para crear un campo de entrada de fecha en un formulario web.
ANSWER: A 

¿Cuál es el atributo que se utiliza para especificar el valor predeterminado de un elemento "select" en HTML?
A. "name"
B. "selected"
C. "value"
D. "style"
ANSWER: B 

¿Qué son los elementos semánticos en HTML?
A. Son elementos que describen el contenido de la página de una manera más clara y específica, permitiendo que los motores de búsqueda y otros programas entiendan mejor la estructura y el significado de la página.
B. Son elementos que se utilizan para aplicar estilos CSS a la página.
C. Son elementos que se utilizan para mostrar imágenes y otros elementos visuales.
ANSWER: A 

¿Qué es la validación de HTML?
A. Es el proceso de comprobar si el código HTML de una página cumple con las normas y estándares establecidos por el W3C.
B. Es el proceso de comprobar si la página se muestra correctamente en diferentes navegadores y dispositivos.
C. Es el proceso de comprobar si la página está libre de errores de programación.
ANSWER: A 

¿Qué es un documento HTML5 válido?
A. Es un documento que cumple con los estándares de HTML4.
B. Es un documento que cumple con los estándares de XHTML.
C. Es un documento que cumple con los estándares de HTML5, según las normas y especificaciones establecidas por el W3C.
ANSWER: C 

¿Qué es el atributo "data-*" en HTML?
A. Es un atributo especial que se utiliza para crear un enlace a otra página web.
B. Es un atributo personalizado que se utiliza para almacenar información adicional sobre un elemento HTML.
C. Es un atributo que se utiliza para definir la longitud y el ancho de un elemento.
ANSWER: B 

¿Cuál es la diferencia entre el atributo "name" y el atributo "id" en HTML?
A. El atributo "name" se utiliza para identificar elementos de formulario y el atributo "id" se utiliza para identificar elementos de página.
B. El atributo "name" se utiliza para identificar elementos de página y el atributo "id" se utiliza para identificar elementos de formulario.
C. No hay diferencia, los dos atributos se pueden utilizar indistintamente.
ANSWER: A 

¿Cuál es la etiqueta HTML que se utiliza para crear un salto de línea?
A. &lt;br&gt;
B. &lt;hr&gt;
C. &lt;p&gt;
ANSWER: A 

¿Cuál es la forma correcta de enlazar a una hoja de estilo externa en HTML?
A. &lt;link rel="stylesheet" type="text/css" href="estilos.css"&gt;
B. &lt;style src="estilos.css"&gt;&lt;style&gt;
C. &lt;meta name="stylesheet" content="estilos.css"&gt;
ANSWER: A 